% @Source RP
% @Difficulté 1
\begin{multicols}{2}
  Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ dont la courbe $\mathcal C_f$ est donnée ci-contre.
		
		\medskip
		
		La droite $\mathcal T$ est tangente à la courbe $\mathcal C_f$. Les points $A$ et $B$ appartiennent à la droite $\mathcal T$.
		
		\begin{enumerate}
			\item Préciser l'abscisse du point de tangence.
			
			\medskip
			
			\item 
			\begin{enumerate}
				\item Par lecture graphique, déterminer le coefficient directeur de $\mathcal T$.
				
				\item En déduire la valeur du nombre dérivé $f'(2)$.
				
				\item Déterminer alors l'équation de la tangente $\mathcal T$.
			\end{enumerate}
			
			\medskip
			
			\item La courbe $\mathcal C_f$ coupe l'axe des ordonnées au point $C(0 \, ; \, 3)$. Sachant que $f'(0) = -3$, tracer la tangente à $\mathcal C_f$ au point $C$.
		\end{enumerate}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[declare function={f1(\x) = 2 - (\x - 1)^3;}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-2.4,xmax=4.4,ymin=-3.7,ymax=4.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-1:3,samples=150] {f1(x)};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={-0.3},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={east}}] {f1(x)};

        \addplot[mark=none,colorTer,very thick,domain=0:4,samples=150] {-3*x+7};
        \addplot[mark=none,only marks,samples at={1},colorTer,nodes near coords=$T$,nodes near coords style={anchor={west}}] {-3*x+7};
        \addplot[mark=+,only marks,mark size =3pt,very thick,samples at={2},black,nodes near coords=$A$,nodes near coords style={anchor={south west}}] {-3*x+7};
        \addplot[mark=+,only marks,mark size =3pt,very thick,samples at={3},black,nodes near coords=$B$,nodes near coords style={anchor={south west}}] {-3*x+7};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}